ls => Pokazuje sve fileove

cd DIREKTORIJ=>

git clone REPOZITORIJ=> Uzima http link, odnosno kopiju i dodaje ju

git status=> Daje stanje repozitorija i prikazuje gdje su promjene

git add IME_FILEA =>Dodaje neki file

git log=>

git commit -m "PORUKA"=> 

git push origin master=> Uploada git file na repozitorij. trazi i username i pass korisnika